Karraskij Koggokonna Kohhus sel 1el februar´il 1880.
                                                     Mann olliwa: Kohtomees Jaan Leppason.
                                                         "        "     , Abbikohtomees: Johan Raig.
                                                         "        "     ,    do        do       : Jaan Lodus.
Tulli ette Jusa Jakob Uibo sullane: Jürri Loos ja kaibas, et tem(m)a tallitanu hommungult enne walget ellaja ärra, sis saadetu tedda mäe Jusale hainu tooma, nink temma lännu ka, ent wanna Märt Müürsep luggenu juttust, nink tem(m)a J. Loos jäänu ka kullema nink lämmistama, sedda aiga ei olle mitte ennamb lännu kui üts tund arwata, sis tulnu Jakob Uibo poig: Jaan Uibo min(n)ol perra, nink leije minnol kuklahe tarren, ja wissas tarrest wälja, nink pessis wöörussen weel, se assi olli õkwa kolmekunninga päiwal juttusse aiga. - Tunnistada woip säälne koddapolik Märt Müürsep kui tarwis peas ollema, sis palle kohhut allandlikkult minno asja ülle kullelda. -
Kutsuti ette Jakob poig, Jaan Uibo, ja temma wöörmünder (essa Jakob Uibo) sai üllewanne kaibus ette loetus, kes selle pääle ütles, et Jürri Loos olli saadetu hainu perra, ja temma Jaan Uibo lännu perra üttelnu enneki mes sinna ni kauges jäät, sa tijat kül, et haino allan oodetas, et om waja sõitma minna, ent löönu ei olle minna tedda mitte. -
Kutsuti ette tunnistaja Märt Müürsep sai kohto poolt küssitus, mes temma om nännu selle asja mann, kes ütles minna luggesi omma Juttusse Ramattud, nink es pan(n)e sest asjast middagi tähhele, minno naine woip kohtole selgembat teedmist anda. -
Kutsuti ette Märt naine, Leena Müürsep ja sai kohto poolt nisam(m)a küssitus, kes selle pääle ütles, et Jakob poig, Jaan Uibo tulnu sisse, ja wõtnu Jürri Loos olga pitte kinni, teine kässi olnu usse küllen, ja üttelnu wissaten, kas siin sinno haina toominne om, mes wast wäljan sündi, sedda minna es näe. -
Otsus.  Kohhus moistis tunnistusse perra, et Jaan Uibo om pühhapäiwal tedda J. Loos löönu, tõuganu woi wissanu, massap Jaan Uibo (1.) üts rubla waeste laati trahwi, mes 8a päiwa aja seen peap ärra massetu ollema, nink Jurri Loos peap warsti omma perre-
mehhe man(n)u teenima minnema, nink illusaste sõnna kuulma, ja sai ka perremehhel ( J. Uibo´l ) kohto poolt ütteldus, et peap rahhulikkult oppama ei mitte kässi külge pannema. - Sai kohtomoistminne ja §§ 772, 773, ja 774 kohtonkäijatelle ette loetus, ent , Jaan Uibo wöörmünder Jakob Uibo es olle sellega rahhul, et arwas hendal liiga tettu ollewat, nink pallel Protokolli, mes kohhus es lubba anda. -
                                                                         Jaan Leppason  XXX
                                                                  Abbi Johan Raig.  XXX
                                                                    do,  Jaan Lodus. XXX
